印傭想念家人及在港男友 98刀刺斃女僱主搶護照 殺人日記曝光

在新加坡直落古樓（Telok Kurau）的26歲印尼籍女傭達雅蒂（Daryati），於2016年6月7日殺死59歲的女僱主蕭金珠（Seow Kim Choo，音譯）及斬傷59歲男僱主王添順（Ong Thiam Soon，音譯），遭拘捕後被控以謀殺，面臨判處死刑。新加坡法院周二（23日）開庭審理，披露達雅蒂因為想念家人和在香港工作的男友而動殺機，事前甚至在日記寫下殺人計劃的細節。

坦言僱主一家人對她很好
達雅蒂是在案發兩個月前才受僱於案中夫婦，月薪580新加坡幣（約3350港元），如在假期工作會有80新加坡幣（約460港元）補償金；她與僱主夫婦及其兩名兒子、媳婦、兩名孫子及另一名27歲女傭哈亞提（Don Hayati）同住，負責煮食、清潔和洗衣服等家務；達雅蒂坦言，蕭金珠一家人對她很好。
工作了大約一個月，達雅蒂開始想念家人和男友，但她沒錢買機票回家，護照也被鎖在保險箱裏，為了取回護照逃回國，於是計劃殺人搶錢。她精心策劃，不但在日記中詳細描繪大屋間格，還事先在屋內多處藏好彎刀、鐵鎚和匕首等凶器，並寫下「我必須趕快執行這計劃，儘管有生命危險，但我要勇敢。我已經準備好面對所有風險和後果，無論是什麼風險，我一定要準備好去面對，希望這計劃成功且順利進行，目標就是我僱主一家人，死！」

聲稱代取護照 慫恿另一女傭幫手
達雅蒂還慫恿女傭哈亞提幫忙，聲稱會協助她取回護照，但沒有說出殺人計劃。她向哈亞提表示，當她說「jaga bawah」（意指看下面）時，計劃便開始執行，哈亞提要使王添順分心，並關掉閉路電視鏡頭及全屋電源，當王添順忙着去重新開啟電源，她們便可趁機偷錢。
2016年6月7日，達雅蒂決定實行殺人計劃，她先耐心等待蕭金珠的兄弟和兩名兒子離開。到了晚上約8時，達雅蒂把刀藏在褲子，然後示意哈亞提行動，自己拿着熨過的褲子走入蕭金珠的臥室，然後用刀指嚇蕭金珠迫她交還護照。
蕭金珠當嚇得大叫，達雅蒂將她拖進廁所，並往她身上狂刺，直至失去氣息。王添順聞聲趕至，嘗試用螺絲批打開上鎖的廁所門，結果被達雅蒂朝他的脖子刺了一刀，王添順在混亂中推倒達雅蒂，但在察看妻子傷勢時再中一刀，最後他成功制服達雅蒂，並著媳婦報警和叫救護車。

驗屍報告指78刀刺中頭頸
驗屍報告指出，蕭金珠身中98刀，其中有78刀位於頭部及頸部，腹部中1刀，其餘19刀位於左臂上方，導致她失血過多身亡。
首先抵達案發現場的警員艾哈邁德（Roslan Ahmat）稱，當時達雅蒂混身是血，雙手被電線束縛，又用印尼語表示蕭金珠因不滿她熨衣的方法而先出手施襲；審訊將於8月繼續。

26歲的印尼籍女傭達雅蒂因為想念家人和其在香港工作的男友而動殺機。（網上圖片）

59歲的女僱主蕭金珠

Cls

南亞人1分

印傭真係好痴線
一般菲傭好似無咁多痴線野

菲律賓信天主教
印尼信伊斯蘭

唔似咁簡單
差唔多成百刀好大仇

還事先在屋內多處藏好彎刀、鐵鎚和匕首等凶器，

賓都係畜牲

坦言僱主一家人對她很好

但殺人全家

討論一下點解要扣住護照? 有冇必要?

阿拉花瓜

請假咪得囉

講到僱主一家對佢好
點解唔同佢地傾下先
仲要插人幾十刀
佢地禁錮你就話啫

唔扣住，出完糧用你地址借貴利之後返鄉下，就入晒你數

根本條友已經痴咗線

冇仇殺人點會插成98刀咁多

請假都係無錢買機票

邊有咁多淪落人既主角

無錢呀，唯有謀財害命

好在新加坡唔係左膠國家

支持處死

印傭一般比菲傭唔注重衞生，又多古靈精怪嘢，
咩月經降都係嚟自印尼

死刑啦

以後都唔洗見屋企人同男友啦

黃心穎係賓，咁馬明咪好危險？

呢個唔多似係理由
家下要借(偷)個地址借貴利一啲難度都冇

成單案重點係搶錢, 唔係護照

冇護照點出境呀

現實中都無幾多個昌榮

屌你Rambo黎架

咁冇護照咪走唔出香港囉

因為護照鎖在保險箱？

啱呀 借完錢就失蹤

利申 屋企就係咁比人淋紅油

香港扣留他人身份證明文件係犯法，用人事登記條例告得你

你咪去告我又冇請工人

可唔可以拍成電影
想睇

條友精神都有問題 為咗呢樣殺人

本身心理有問題, 呢d 真係唔好彩, 對佢好都比佢斬

反而想知幚佢以為偷錢果個工人依家點

戚家13口人命

痴撚線，98刀
應該處以極刑

燒金豬

蝗虫同蝻亞思維係正常人想像唔到

我以前個工人都係咁

rip
btw個名……燒金豬……

細個隔離屋工人借完錢失蹤,
淋紅油條友淋埋我屋企, 痴撚線

我一定要準備好去面對，希望這計劃成功且順利進行，目標就是我僱主一家人，死！

好撚中二

對佢好都要死

有得借糧

佢香港男朋友同呢條野結婚都死 帶咗落黎香港 唔知幾時精神有問題周街殺人 好彩咁早病發姐！ 不過佢港人男友都唔方正常 都應該溝緊第件貨

98刀，痴撚線

諗起個場面 真係好撚恐怖
就算死刑都唔會夠個98刀痛
一定冇左反應 仲繼續插
RIP 點都唔會請工人

印尼啲人不嬲仆街

東南亞呢d地方又係一堆劣質民族,應該俾人大清洗

想念家鄉咪食個營多回憶下家鄉既味道囉 唔使殺人掛

印象中識好多人都會keep住工人護照
佢地有護照可以亂借錢可以走佬

屌你老味 唔係想racist
但南亞啡啡黑黑果啲人種智商係咪真係低啲 個腦咩構造
好地地傾唔得既 最多咪唔撈 屌你殺完人仲想見家人on9

洗唔洗殺人呀痴撚線

擴工違約唔係已經可以返歸喇咩

排華果時都冇性啦
一直都冇進步過

jaga bawah

有料到。

好在有死刑

扣人護照犯法架喎

「無論係咪拎嚟做其他不法行為，都唔可以扣留他人嘅身份證明文件。」執業大律師陸偉雄指出，管有他人身份證或護照，有機會觸犯《人事登記條例》，最高可被罰款10萬及監禁10年。就算僱主將證件放在其他地方或他人保管，亦有機會觸犯法例。

新加坡都係
問題係撚有人會執法

個菲傭唔識報入境處 ？

有呀，呢個印印都好「黐乸線」主人，不過用刀之嘛

你咪同啲工人姐姐講囉同我講有閪屎用咩

番左一個月就借比你？

唔扣住方便佢偷野走佬定借錢唔還

咁個印傭有冇提出過拎返，而戶主又唔比?
因為當佢提出，人地就知佢有蠱惑

但外傭一定要用戶照借